[
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie eine Offenlegungspflicht f\u00fcr gr\u00f6ssere Wahlkampfspenden bef\u00fcrworten?", 
        "id": 698, 
        "answers": [
            {
                "value": 9.29, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 9.94, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 64.1, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollen Burger- und Einwohnergemeinde vereinigt werden?", 
        "id": 699, 
        "answers": [
            {
                "value": 24.36, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.19, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 30.45, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 25.0, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollen Leistungen der Komplement\u00e4rmedizin von der Grundversicherung umfassend verg\u00fctet werden?", 
        "id": 393, 
        "answers": [
            {
                "value": 16.03, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 17.31, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 25.64, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 41.03, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie eine konsequente Durchsetzung des neuen Bussenkatalogs f\u00fcr Abfalls\u00fcnder bef\u00fcrworten?", 
        "id": 695, 
        "answers": [
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 15.38, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 30.77, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 42.31, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Eine Volksinitiative verlangt die Schliessung und den Verkauf der Reitschule an den Meistbietenden. Unterst\u00fctzen Sie dieses Vorhaben?", 
        "id": 685, 
        "answers": [
            {
                "value": 67.31, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 9.94, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 8.33, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 14.42, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollte sich die Stadt Bern daf\u00fcr einsetzen, dass der Status von Sans-Papiers durch eine einmalige kollektive Erteilung von Aufenthaltsbewilligungen legalisiert wird?", 
        "id": 403, 
        "answers": [
            {
                "value": 33.01, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 15.06, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.51, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 31.41, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Braucht es in der Stadt Bern weitere Tramlinien (beispielsweise Tram nach Ostermundigen)?", 
        "id": 687, 
        "answers": [
            {
                "value": 11.22, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 12.5, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 23.08, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 53.21, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Eine Volksinitiative auf Bundesebene verlangt die Einschr\u00e4nkung des Verbandsbeschwerderechts. Bef\u00fcrworten Sie diese Initiative?", 
        "id": 412, 
        "answers": [
            {
                "value": 67.63, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.58, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 7.05, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 14.74, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bef\u00fcrworten Sie die Volksinitiative f\u00fcr einen autofreien Bahnhofplatz\"?\"", 
        "id": 689, 
        "answers": [
            {
                "value": 16.99, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 6.73, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.26, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 66.03, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Begr\u00fcssen Sie die Einf\u00fchrung des zweij\u00e4hrigen, obligatorischen Kindergartens (ab 4 Jahren), wie er im Rahmen des HarmoS-Konkordats vorgesehen ist?", 
        "id": 681, 
        "answers": [
            {
                "value": 20.51, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.58, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 17.95, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 50.96, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Braucht es zur Verwirklichung der Gleichstellung von Mann und Frau in der Stadt Bern weitere politische Massnahmen (z.B. durch Quoten in der Verwaltung)?", 
        "id": 683, 
        "answers": [
            {
                "value": 36.54, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 24.36, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 16.35, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 22.76, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie ein konsequentes Rauchverbot in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen (\u00f6ffentliche Geb\u00e4ude, Kinos, Theater, Restaurants, Bars) begr\u00fcssen?", 
        "id": 684, 
        "answers": [
            {
                "value": 16.35, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.42, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 26.6, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 42.63, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Privatverkehr (Strassen) (84.7 Mio)", 
        "id": 626, 
        "answers": [
            {
                "value": 64.74, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 31.09, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 4.17, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Braucht es wieder mehr oberirdische Parkpl\u00e4tze im Stadtzentrum?", 
        "id": 686, 
        "answers": [
            {
                "value": 71.15, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.9, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 6.73, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 11.22, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll die Stadt die Erstellung von g\u00fcnstigem Wohnraum f\u00fcr Familien und Personen mit niedrigem Einkommen st\u00e4rker f\u00f6rdern?", 
        "id": 559, 
        "answers": [
            {
                "value": 6.09, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 27.56, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 54.81, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll sich die Stadt Bern f\u00fcr eine Stilllegung des Atomkraftwerks (AKW) M\u00fchleberg einsetzen?", 
        "id": 688, 
        "answers": [
            {
                "value": 23.08, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 12.82, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 12.82, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 51.28, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll die Stadt obligatorische Besch\u00e4ftigungsprogramme f\u00fcr Sozialhilfe- und Arbeitslosengeldbez\u00fcger einf\u00fchren?", 
        "id": 561, 
        "answers": [
            {
                "value": 18.59, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 34.29, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 30.45, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Die Energiestrategie der Stadt sieht vor, den CO2-Ausstoss bis ins Jahr 2015 um 10% zu senken (gegen\u00fcber 2005). Bef\u00fcrworten Sie dies?", 
        "id": 690, 
        "answers": [
            {
                "value": 4.17, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 1.6, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 82.69, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bef\u00fcrworten Sie die Initiative f\u00fcr menschenfreundlichere Fahrzeuge\" , welche aus Umwelt- und Sicherheitsgr\u00fcnden bestimmte Personenwagen verbieten will (\"Offroader-Initiative\")?\"", 
        "id": 691, 
        "answers": [
            {
                "value": 24.68, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 13.14, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 16.99, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 45.19, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollte sich die Stadt Bern finanziell st\u00e4rker f\u00fcr die Integration von Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4ndern engagieren?", 
        "id": 564, 
        "answers": [
            {
                "value": 12.18, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 18.59, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 23.72, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 45.51, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollten die Beh\u00f6rden h\u00f6here Anforderungen bei der Einb\u00fcrgerung von Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4ndern stellen?", 
        "id": 565, 
        "answers": [
            {
                "value": 41.67, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.51, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 21.15, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Werden Sie der Initiative f\u00fcr eine vern\u00fcnftige Hanf-Politik mit wirksamem Jugendschutz\" (Abstimmung vom 30. November 2008) zustimmen?\"", 
        "id": 567, 
        "answers": [
            {
                "value": 30.45, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 5.13, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 52.88, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sind Sie f\u00fcr ein generelles Bettelverbot in der Stadt Bern?", 
        "id": 568, 
        "answers": [
            {
                "value": 44.23, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 13.78, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 30.45, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll sich die Stadt finanziell daf\u00fcr einsetzen, dass BernMobil zu Randzeiten (fr\u00fchmorgens vor 6 Uhr und sp\u00e4tabends nach 24 Uhr) mehr Tram- und Busverbindungen anbietet?", 
        "id": 692, 
        "answers": [
            {
                "value": 8.97, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 12.5, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 27.24, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 51.28, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bef\u00fcrworten Sie eine Erh\u00f6hung des Rentenalters f\u00fcr Frauen und M\u00e4nner auf 67 Jahre?", 
        "id": 442, 
        "answers": [
            {
                "value": 48.72, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.83, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 17.63, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 12.82, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll sich die Stadt Bern st\u00e4rker an der Finanzierung von Tagesstrukturen f\u00fcr Kinder im Vorschulalter beteiligen (Kindertagest\u00e4tten, Kinderkrippen)?", 
        "id": 443, 
        "answers": [
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.26, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 21.47, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 56.73, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollten bei \u00f6ffentlichen Auftr\u00e4gen lokale Anbieter und Produkte vorgezogen werden, auch wenn diese teurer sind?", 
        "id": 573, 
        "answers": [
            {
                "value": 12.82, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 17.63, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 32.37, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 37.18, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie einer Privatisierung der Energie Wasser Bern (EWB) zustimmen?", 
        "id": 574, 
        "answers": [
            {
                "value": 46.79, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.19, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 19.23, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 13.78, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Finden Sie es richtig, wenn private und \u00f6ffentliche Schulen vom Staat finanziell gleichbehandelt werden?", 
        "id": 447, 
        "answers": [
            {
                "value": 34.29, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 23.4, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 18.59, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 23.72, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll die Bewilligung von Demonstrationen und Kundgebungen in der Stadt Bern restriktiver gehandhabt werden?", 
        "id": 701, 
        "answers": [
            {
                "value": 42.95, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 19.87, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 20.51, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie die Einf\u00fchrung des aktiven und passiven Stimm- und Wahlrechts f\u00fcr Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, die seit mindestens zehn Jahren in der Schweiz leben, auf Gemeindeebene bef\u00fcrworten?", 
        "id": 451, 
        "answers": [
            {
                "value": 20.83, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 5.13, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.42, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 59.62, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Im Rahmen eines kantonalen Pilotprojekts setzt die Stadt Bern bei Verdacht auf Sozialhilfegeld-Missbrauch so genannte Sozialinspektoren ein. Bef\u00fcrworten Sie eine dauerhafte Einsetzung solcher Sozialinspektoren?", 
        "id": 582, 
        "answers": [
            {
                "value": 24.68, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 5.45, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 23.72, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 46.15, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Eine Volksinitiative will den Bau von Minaretten verbieten. Bef\u00fcrworten Sie dies?", 
        "id": 459, 
        "answers": [
            {
                "value": 72.12, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 8.01, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 5.77, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 14.1, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll die Steuerbelastung in allen Kantonen und Gemeinden ann\u00e4hernd gleich hoch sein?", 
        "id": 461, 
        "answers": [
            {
                "value": 15.71, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 11.54, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 29.17, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 43.59, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Haben f\u00fcr Sie Steuersenkungen bei den Gemeindesteuern in den n\u00e4chsten vier Jahren Priorit\u00e4t?", 
        "id": 464, 
        "answers": [
            {
                "value": 34.94, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 22.44, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 18.27, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 24.36, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Unterst\u00fctzen Sie die Initiative f\u00fcr eine sichere Stadt Bern\", welche eine verst\u00e4rkte Polizeipr\u00e4senz und eine intensivere Gewaltpr\u00e4vention fordert?\"", 
        "id": 693, 
        "answers": [
            {
                "value": 35.26, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 13.46, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 19.87, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 31.41, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sind Sie f\u00fcr eine vollst\u00e4ndige Liberalisierung der Gesch\u00e4fts\u00f6ffnungszeiten (Gesch\u00e4fte k\u00f6nnen die \u00d6ffnungszeiten nach freiem Ermessen festlegen)?", 
        "id": 468, 
        "answers": [
            {
                "value": 38.46, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.74, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 19.55, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 27.24, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bef\u00fcrworten Sie einen gesetzlichen Mindestlohn von 3'500 Franken (bei einer 100%-Anstellung)?", 
        "id": 470, 
        "answers": [
            {
                "value": 17.63, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 12.18, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 15.71, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 54.49, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sind Sie der Meinung, dass der Anteil fremdsprachiger Kinder in den einzelnen Schulklassen begrenzt werden sollte?", 
        "id": 602, 
        "answers": [
            {
                "value": 38.46, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 22.44, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 22.44, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soll die Stadt Vorschriften in Bezug auf das Strassenbild (z.B. Strassencaf\u00e9-Mobiliar) abbauen?", 
        "id": 605, 
        "answers": [
            {
                "value": 22.12, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 26.28, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 24.68, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 26.92, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Halten Sie eine Versch\u00e4rfung des Jugendstrafrechts f\u00fcr eine geeignete Massnahme zur Eind\u00e4mmung der Jugendkriminalit\u00e4t?", 
        "id": 480, 
        "answers": [
            {
                "value": 41.67, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 21.47, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.19, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Sollen Armeeangeh\u00f6rige ihre Dienstwaffe in Zukunft nicht mehr zu Hause aufbewahren d\u00fcrfen?", 
        "id": 482, 
        "answers": [
            {
                "value": 16.67, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 10.9, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 8.65, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 63.78, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Haben Sie der Einf\u00fchrung einer Schuldenbremse im Kanton Bern zugestimmt? (Abstimmung vom 24. Februar 2008)", 
        "id": 571, 
        "answers": [
            {
                "value": 38.46, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 61.54, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Die Schweiz verfolgt in den letzten Jahren eine aktivere, \u00f6ffentlichere Aussenpolitik, die sich weniger an der strikten Neutralit\u00e4t orientiert. Begr\u00fcssen Sie dies?", 
        "id": 487, 
        "answers": [
            {
                "value": 11.86, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.74, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 19.55, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 53.85, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Seit 1. Januar 2007 sind Rum\u00e4nien und Bulgarien Mitglieder der Europ\u00e4ischen Union (EU). Bef\u00fcrworten Sie, dass der freie Personenverkehr zwischen der Schweiz und der EU auf diese beiden L\u00e4nder ausgedehnt wird?", 
        "id": 488, 
        "answers": [
            {
                "value": 9.62, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 8.97, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.42, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 66.99, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "W\u00fcrden Sie einer Aufhebung s\u00e4mtlicher Importz\u00f6lle und -beschr\u00e4nkungen f\u00fcr landwirtschaftliche Produkte aus Entwicklungsl\u00e4ndern zustimmen?", 
        "id": 489, 
        "answers": [
            {
                "value": 13.14, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 20.83, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 33.97, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 32.05, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bef\u00fcrworten Sie, dass bewaffnete Schweizer Armeeangeh\u00f6rige unter UNO- oder OSZE-Mandat im Ausland eingesetzt werden k\u00f6nnen?", 
        "id": 490, 
        "answers": [
            {
                "value": 35.58, 
                "label": "Nein"
            }, 
            {
                "value": 14.42, 
                "label": "Eher Nein"
            }, 
            {
                "value": 18.91, 
                "label": "Eher Ja"
            }, 
            {
                "value": 31.09, 
                "label": "Ja"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "\u221a\u00f1ffentliche Sicherheit (89.7 Mio)", 
        "id": 494, 
        "answers": [
            {
                "value": 19.87, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 51.92, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 28.21, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Bildung (110 Mio)", 
        "id": 495, 
        "answers": [
            {
                "value": 2.88, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 24.04, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 73.08, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Kulturf\u00f6rderung (34.5 Mio)", 
        "id": 496, 
        "answers": [
            {
                "value": 27.56, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 41.03, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 31.41, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Gesundheit (39.8 Mio)", 
        "id": 497, 
        "answers": [
            {
                "value": 5.77, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 73.72, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 20.51, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "Soziale Wohlfahrt (291.7 Mio)", 
        "id": 498, 
        "answers": [
            {
                "value": 30.13, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 44.23, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 25.64, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }, 
    {
        "text": "\u221a\u00f1ffentlicher Verkehr (29.7 Mio)", 
        "id": 500, 
        "answers": [
            {
                "value": 5.45, 
                "label": "Weniger Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 30.13, 
                "label": "Gleich viel Ausgeben"
            }, 
            {
                "value": 64.42, 
                "label": "Mehr Ausgeben"
            }
        ]
    }
]